[
    {
        "question": "في أي عام تم تأسيس البريد السعودي كمؤسسة رسمية؟",
        "options": [
            "1926",
            "1934",
            "1952",
            "1965"
        ],
        "correct_answer": "1926",
        "pass": 537
    },
    {
        "question": "من كان أول من أسس البريد في المملكة العربية السعودية؟",
        "options": [
            "الملك فهد بن عبدالعزيز",
            "الملك سعود بن عبدالعزيز",
            "الملك عبدالعزيز آل سعود",
            "الملك فيصل بن عبدالعزيز"
        ],
        "correct_answer": "الملك عبدالعزيز آل سعود",
        "pass": 927
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الجديد لمؤسسة لبريد السعودي؟",
        "options": [
            "SPL",
            "بريد المملكة",
            "EMS",
            "بريد الخليج"
        ],
        "correct_answer": "SPL",
        "pass": 173
    },
    {
        "question": "ما هو الدور الذي لعبه البريد السعودي في فترة التوحيد؟",
        "options": [
            "توصيل الرسائل الملكية فقط",
            "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
            "توفير خدمات البريد داخل المدن فقط",
            "إرسال البريد إلى الخارج فقط"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
        "pass": 821
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من إنشاء العنوان الوطني؟",
        "options": [
            "تنظيم الشوارع",
            "تسهيل الخدمات الحكومية",
            "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
            "تحسين النقل العام"
        ],
        "correct_answer": "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
        "pass": 131
    },
    {
        "question": "كم عدد الدول التي تمنحك خدمة \"عالمي\" عنوان مجاني بها ؟",
        "options": [
            "9",
            "10",
            "11",
            "12"
        ],
        "correct_answer": "11",
        "pass": 832
    },
    {
        "question": "ما هو دور البريد السعودي في موسم الحج؟",
        "options": [
            "توزيع الخرائط",
            "تقديم خدمات توصيل الهدايا",
            "تسهيل اتصالات الحجاج مع ذويهم",
            "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج"
        ],
        "correct_answer": "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج",
        "pass": 760
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم السابق لـ SPL؟",
        "options": [
            "بريد المملكة",
            "بريد الحرمين",
            "بريد الرياض",
            "مؤسسة البريد السعودي"
        ],
        "correct_answer": "مؤسسة البريد السعودي",
        "pass": 918
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد نظام “العنوان الوطني” كمرجع رسمي في التعاملات؟",
        "options": [
            "2010",
            "2013",
            "2016",
            "2020"
        ],
        "correct_answer": "2013",
        "pass": 147
    },
    {
        "question": "كيف ساهم البريد السعودي في تحسين التجارة الإلكترونية في المملكة؟",
        "options": [
            "إطلاق خدمات الدفع الرقمي",
            "إطلاق خدمات توصيل الطرود الدولية",
            "إطلاق منصة لبيع المنتجات",
            "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية"
        ],
        "correct_answer": "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية",
        "pass": 468
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إطلاق الهوية الجديدة لمؤسسة البريد السعودي؟",
        "options": [
            "2010",
            "2021",
            "2005",
            "1998"
        ],
        "correct_answer": "2021",
        "pass": 308
    },
    {
        "question": "ما هو الحد الأقصى للوزن المسموح به للطرود في خدمة البريد الممتاز؟",
        "options": [
            "20 كغم",
            "30 كغم",
            "50 كغم",
            "100 كغم"
        ],
        "correct_answer": "30 كغم",
        "pass": 339
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد البريد السعودي عضوًا في اتحاد البريد العالمي؟",
        "options": [
            "1929",
            "1946",
            "1927",
            "1973"
        ],
        "correct_answer": "1927",
        "pass": 817
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الأول لمؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "مصلحة البريد",
            "مديرية البرق والبريد والهاتف",
            "مؤسسة البريد",
            "إدارة البريد"
        ],
        "correct_answer": "مديرية البرق والبريد والهاتف",
        "pass": 437
    },
    {
        "question": "أي من الخدمات التالية يتم تقديمها ضمن خدمة “واصل عالمي”؟",
        "options": [
            "تسليم الطرود المحلية",
            "التسوق من المتاجر العالمية",
            "إرسال الطرود محليًا فقط",
            "تحويل الأموال"
        ],
        "correct_answer": "التسوق من المتاجر العالمية",
        "pass": 798
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من برنامج التحول الرقمي الذي أطلقه البريد السعودي؟",
        "options": [
            "تحسين الخدمات المالية",
            "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
            "زيادة عدد مكاتب البريد",
            "توسيع نطاق التسليم المحلي"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
        "pass": 289
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إصدار أول طابع بريدي سعودي؟",
        "options": [
            "1934",
            "1949",
            "1952",
            "1960"
        ],
        "correct_answer": "1934",
        "pass": 944
    },
    {
        "question": "كم عدد المرات التي يتم فيها تحديث عنوانك الوطني في العام الواحد؟",
        "options": [
            "مرة واحدة",
            "مرتين",
            "ثلاث مرات",
            "غير محدود"
        ],
        "correct_answer": "غير محدود",
        "pass": 282
    },
    {
        "question": "ما هي رسالة شعار SPL؟",
        "options": [
            "بريدك نحو العالم",
            "سبيلك للعالم",
            "نحو المستقبل",
            "خدمة أسرع وأفضل"
        ],
        "correct_answer": "سبيلك للعالم",
        "pass": 301
    },
    {
        "question": "ما هي الجهة الحكومية التي تتبع لها مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "وزارة المالية",
            "وزارة الاتصالات وتقنية المعلومات",
            "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
            "الهيئة العامة للبريد"
        ],
        "correct_answer": "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
        "pass": 707
    },
    {
        "question": "ما هي الخدمة التي تتيح للعملاء تتبع طرودهم باستخدام الهواتف الذكية؟",
        "options": [
            "تطبيق واصل",
            "تطبيق SPL Online",
            "خدمة تتبع عبر الإنترنت",
            "تطبيق طرود"
        ],
        "correct_answer": "تطبيق SPL Online",
        "pass": 853
    },
    {
        "question": "متى تم الاستحواذ على شركة ناقل من مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 242
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء وزارة البرق والبريد والهاتف؟",
        "options": [
            "1985",
            "1965",
            "1975",
            "1995"
        ],
        "correct_answer": "1975",
        "pass": 564
    },
    {
        "question": "متى بدأ البريد الجوي؟",
        "options": [
            "1929",
            "1930",
            "1935",
            "1932"
        ],
        "correct_answer": "1929",
        "pass": 308
    },
    {
        "question": "كم عدد القطاعات والإدارات في مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "18",
            "22",
            "26",
            "30"
        ],
        "correct_answer": "22",
        "pass": 929
    },
    {
        "question": "ماذا تعني كلمة سبل؟",
        "options": [
            "الطرق",
            "المكان",
            "الموقع",
            "الاتجاه"
        ],
        "correct_answer": "الطرق",
        "pass": 285
    },
    {
        "question": "ما هو رقم خدمة العملاء لمؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "19992",
            "19993",
            "19994",
            "19995"
        ],
        "correct_answer": "19992",
        "pass": 843
    },
    {
        "question": "ما اسم المساعدة الافتراضية في شات بوت؟",
        "options": [
            "حنان",
            "مها",
            "فاطمة",
            "رحاب"
        ],
        "correct_answer": "مها",
        "pass": 685
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التجزئة؟",
        "options": [
            "ريان الشريف",
            "عبدالله النعيم",
            "تركي الوشمي",
            "ساري شريح"
        ],
        "correct_answer": "تركي الوشمي",
        "pass": 314
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع المبيعات؟",
        "options": [
            "ريان الشريف",
            "عبدالله النعيم",
            "تركي الوشمي",
            "ساري شريح"
        ],
        "correct_answer": "ريان الشريف",
        "pass": 890
    },
    {
        "question": "المدة المتوقعة لتوصيل الشحن البحري لمكان المستلم؟",
        "options": [
            "20 يوم عمل",
            "25 يوم عمل",
            "30 يوم عمل",
            "35 يوم عمل"
        ],
        "correct_answer": "25 يوم عمل",
        "pass": 647
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة التي يوجد بها منافذ في محطات سابتكو؟",
        "options": [
            "طرود",
            "ممتاز",
            "سريع",
            "عاجل"
        ],
        "correct_answer": "عاجل",
        "pass": 914
    },
    {
        "question": "كم قيمة خدمة عاجل لجميع الوجهات؟",
        "options": [
            "140 ريال",
            "130 ريال",
            "120 ريال",
            "110 ريال"
        ],
        "correct_answer": "130 ريال",
        "pass": 368
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة التي تم التعاون بها مع المديرية العامة للسجون؟",
        "options": [
            "ضيف",
            "نزيل",
            "زائر",
            "مقيم"
        ],
        "correct_answer": "نزيل",
        "pass": 361
    },
    {
        "question": "كم قيمة رسوم الاشتراك في خدمة أوفر؟",
        "options": [
            "99 ريال",
            "199 ريال",
            "299 ريال",
            "399 ريال"
        ],
        "correct_answer": "199 ريال",
        "pass": 743
    },
    {
        "question": "كم عدد فروع مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "أكثر من 450 فرع",
            "أكثر من 550 فرع",
            "أكثر من 650 فرع",
            "أكثر من 750 فرع"
        ],
        "correct_answer": "أكثر من 450 فرع",
        "pass": 384
    },
    {
        "question": "العنوان الوطني (المختصر) يتكون من؟",
        "options": [
            "4 حروف و 4 أرقام",
            "3 حروف و 3 أرقام",
            "حرفين ورقمين",
            "حرف ورقم"
        ],
        "correct_answer": "4 حروف و 4 أرقام",
        "pass": 849
    },
    {
        "question": "الرمز البريدي يتكون من؟",
        "options": [
            "4 أرقام",
            "5 أرقام",
            "6 أرقام",
            "7 أرقام"
        ],
        "correct_answer": "5 أرقام",
        "pass": 733
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة المقدمة والصادرة من الجهات الحكومية إلى الجهات الأخرى؟",
        "options": [
            "تجاري",
            "نزيل",
            "عالمي",
            "البريد الرسمي"
        ],
        "correct_answer": "البريد الرسمي",
        "pass": 664
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "نتحرك بخطى سريعة",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتحرك بخطى سريعة",
        "pass": 237
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "السلامة",
            "نتخطى دوما التحديات",
            "التميز",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتخطى دوما التحديات",
        "pass": 133
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "التحفيز",
            "المشاركة",
            "نتجاوز تطلعات عملائنا",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتجاوز تطلعات عملائنا",
        "pass": 887
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الابتكار",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "نتحلى بالثقة والشفافية"
        ],
        "correct_answer": "نتحلى بالثقة والشفافية",
        "pass": 209
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "نتعاون ونتشارك معا",
            "الإنجاز",
            "المشاركة"
        ],
        "correct_answer": "نتعاون ونتشارك معا",
        "pass": 518
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "النزاهة",
            "نبدع ونبتكر لحلول المستقبل",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نبدع ونبتكر لحلول المستقبل",
        "pass": 683
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "نلتزم ببذل المزيد"
        ],
        "correct_answer": "نلتزم ببذل المزيد",
        "pass": 825
    },
    {
        "question": "ما هي الخدمة التي تعزز من حضورك في خرائط جوجل؟",
        "options": [
            "الناشر التجاري",
            "أعمال",
            "المتجر",
            "تواصل"
        ],
        "correct_answer": "الناشر التجاري",
        "pass": 911
    },
    {
        "question": "ما اسم القناة التي يتعرف فيه الموظف على جميع الخدمات المقدمة له؟",
        "options": [
            "تواصل",
            "معارف",
            "واعي",
            "ترابط"
        ],
        "correct_answer": "تواصل",
        "pass": 899
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الميل الأخير؟",
        "options": [
            "مؤيد موني",
            "تركي الوشمي",
            "ريان الشرف",
            "فهد الهديان"
        ],
        "correct_answer": "محمد الهديان",
        "pass": 183
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع تقنية المعلومات والخدمات الرقمية؟",
        "options": [
            "مؤيد موني",
            "تركي الوشمي",
            "محمد الهديان",
            "ريان الشريف"
        ],
        "correct_answer": "محمد الهديان",
        "pass": 191
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التسويق والمنتجات؟",
        "options": [
            "موري جميس",
            "ريان الشريف",
            "تركي الوشمي",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "موري جيمس",
        "pass": 480
    },
    {
        "question": "متى تم تأسيس الاتحاد البريدي العالمي UPU؟",
        "options": [
            "1890",
            "1874",
            "1860",
            "1850"
        ],
        "correct_answer": "1874",
        "pass": 615
    },
    {
        "question": "أين يقع مقر الاتحاد البريدي العالمي UPU؟",
        "options": [
            "سويسرا",
            "فرنسا",
            "أمريكا",
            "ألمانيا"
        ],
        "correct_answer": "سويسرا",
        "pass": 398
    },
    {
        "question": "كم عدد المكاتب التي تم تشغيلها بالهوية الجديدة سبل؟",
        "options": [
            "50",
            "60",
            "70",
            "74"
        ],
        "correct_answer": "74",
        "pass": 198
    },
    {
        "question": "في أي عام حصل البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل مكتب إدارة مشاريع على مستوى العالم؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 477
    },
    {
        "question": "متى حصلت مؤسسة البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل تجربة عملاء؟",
        "options": [
            "2023",
            "2022",
            "2021",
            "2020"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 212
    },
    {
        "question": "في أي عام حصل البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل مزود خدمات بريد المستلزمات الصحية؟",
        "options": [
            "2020",
            "2021",
            "2022",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 783
    },
    {
        "question": "متى تم تنظيم المؤتمر الاستثنائي الرابع للاتحاد البريدي العالمي في الرياض؟",
        "options": [
            "2017",
            "2019",
            "2021",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 942
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز القبة الهوائية في المدينة المنورة MPC؟",
        "options": [
            "2024",
            "2023",
            "2022",
            "2021"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 452
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز المعالجة في الدمام DPC؟",
        "options": [
            "2023",
            "2022",
            "2021",
            "2019"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 173
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على قطاعي رأس المال البشري والخدمات المشتركة؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "م. أحمد الجراد",
        "pass": 422
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على قطاعي العمليات وتقنية المعلومات؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "محمد تيجاني",
        "pass": 651
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على الشؤون المالية والقانونية والتنظيمية؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "سالم الرحيلي",
        "pass": 918
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على الشؤون التجارية؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "د. سهيل تشودهري",
        "pass": 435
    },
    {
        "question": "متى تم افتتاح مقر شركة Infinite pl في المبنى الرئيسي في الرياض؟",
        "options": [
            "2024",
            "2023",
            "2022",
            "2021"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 442
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الاستراتيجية والتحول؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "ساري شريح",
        "pass": 932
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الشؤون المالية؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "عبدالله الحواس",
        "pass": 674
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الخدمات المشتركة؟",
        "options": [
            "م. عبدالله النعيم",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "م. عبدالله النعيم",
        "pass": 624
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع رأس المال البشري؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "مؤيد موني",
            "محمد اليعيش"
        ],
        "correct_answer": "محمد اليعيش",
        "pass": 442
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الشؤون القانونية والتنظيمية؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "عبدالعزيز الفوزان",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "عبدالعزيز الفوزان",
        "pass": 850
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التميز المؤسسي؟",
        "options": [
            "محمد العنزي",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "محمد العنزي",
        "pass": 113
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع العمليات؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "خالد المحمد",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "خالد المحمد",
        "pass": 364
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز المراقب والتحكم؟",
        "options": [
            "2019",
            "2020",
            "2022",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 124
    },
    {
        "question": "كم عدد قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "4",
            "5",
            "6",
            "7"
        ],
        "correct_answer": "7",
        "pass": 634
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتكاليف تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "المالية",
            "التسويق والمنتجات ",
            "المبيعات",
            "التجزئة"
        ],
        "correct_answer": "المالية",
        "pass": 264
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتطوير الأعمال تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "المبيعات",
            "التسويق والمنتجات",
            "التجزئة",
            "رأس المال البشري"
        ],
        "correct_answer": "المبيعات",
        "pass": 691
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة لسلاسل الإمداد تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "القانونية",
            "رأس المال البشري",
            "الخدمات المشتركة",
            "التسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "الخدمات المشتركة",
        "pass": 673
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للبريد الرسمي يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "التجزئة",
            "الميل الأخير",
            "المبيعات",
            "العمليات"
        ],
        "correct_answer": "العمليات",
        "pass": 389
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للحلول الصحية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "الميل الأخير",
            "المبيعات",
            "لتسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "الميل الأخير",
        "pass": 405
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للخدمات التقنية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "تقنية المعلومات والخدمات الرقمية",
            "رأس المال البشري",
            "القانونية"
        ],
        "correct_answer": "تقنية المعلومات والخدمات الرقمية",
        "pass": 866
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة لتجربة الموظف تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "رأس المال البشري",
            "الخدمات المشتركة ",
            "التميز المؤسسي",
            "التسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "رأس المال البشري",
        "pass": 297
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتسعير والربحية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "التسويق والمنتجات",
            "المبيعات",
            "التجزئة",
            "الخدمات المشتركة"
        ],
        "correct_answer": "التسويق والمنتجات",
        "pass": 226
    },
    {
        "question": "قسم التواصل الداخلي يندرج تحت أي إدارة عامة؟",
        "options": [
            "تجربة العملاء",
            "التميز المؤسسي",
            "الاتصال المؤسسي",
            "العنوان الوطني"
        ],
        "correct_answer": "الاتصال المؤسسي",
        "pass": 410
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للحسابات يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "رأس المال البشري",
            "المالية",
            "القانونية"
        ],
        "correct_answer": "المالية",
        "pass": 585
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للاستراتيجية والنمو يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الاستراتيجية وإدارة المحافظ",
            "التسويق والمنتجات",
            "المبيعات",
            "المالية"
        ],
        "correct_answer": "الاستراتيجية وإدارة المحافظ",
        "pass": 793
    },
    {
        "question": "كم عدد مراكز المعالجة الجديدة؟",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "correct_answer": "4",
        "pass": 479
    },
    {
        "question": "متى تم حصول مؤسسة البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل بيئة عمل؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2024",
        "pass": 982
    },
    {
        "question": "سبل تكسر الرقم القياسي لأكبر طابع في العالم في عام؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2021",
        "pass": 701
    },
    {
        "question": "العنوان يغطي كامل مناطق المملكة العربية السعودية بدقة ...",
        "options": [
            "1 متر مربع",
            "2 متر مربع",
            "3 متر مربع",
            "4 متر مربع"
        ],
        "correct_answer": "1 متر مربع",
        "pass": 825
    },
    {
        "question": "ما هو شعار سبل لفعالية اليوم العالمي للبريد 2024؟",
        "options": [
            "سبيلنا عبر الزمن",
            "سبيلك للعالم",
            "نتعاون ونتشارك معا",
            "نبتكر لحلول المستقبل"
        ],
        "correct_answer": "سبيلنا عبر الزمن",
        "pass": 631
    },
    {
        "question": "في أي عام تم تأسيس البريد السعودي كمؤسسة رسمية؟",
        "options": [
            "1926",
            "1934",
            "1952",
            "1965"
        ],
        "correct_answer": "1926",
        "pass": 606
    },
    {
        "question": "من كان أول من أسس البريد في المملكة العربية السعودية؟",
        "options": [
            "الملك فهد بن عبدالعزيز",
            "الملك سعود بن عبدالعزيز",
            "الملك عبدالعزيز آل سعود",
            "الملك فيصل بن عبدالعزيز"
        ],
        "correct_answer": "الملك عبدالعزيز آل سعود",
        "pass": 613
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الجديد لمؤسسة لبريد السعودي؟",
        "options": [
            "SPL",
            "بريد المملكة",
            "EMS",
            "بريد الخليج"
        ],
        "correct_answer": "SPL",
        "pass": 268
    },
    {
        "question": "ما هو الدور الذي لعبه البريد السعودي في فترة التوحيد؟",
        "options": [
            "توصيل الرسائل الملكية فقط",
            "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
            "توفير خدمات البريد داخل المدن فقط",
            "إرسال البريد إلى الخارج فقط"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
        "pass": 129
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من إنشاء العنوان الوطني؟",
        "options": [
            "تنظيم الشوارع",
            "تسهيل الخدمات الحكومية",
            "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
            "تحسين النقل العام"
        ],
        "correct_answer": "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
        "pass": 789
    },
    {
        "question": "كم عدد الدول التي تمنحك خدمة \"عالمي\" عنوان مجاني بها ؟",
        "options": [
            "9",
            "10",
            "11",
            "12"
        ],
        "correct_answer": "11",
        "pass": 650
    },
    {
        "question": "ما هو دور البريد السعودي في موسم الحج؟",
        "options": [
            "توزيع الخرائط",
            "تقديم خدمات توصيل الهدايا",
            "تسهيل اتصالات الحجاج مع ذويهم",
            "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج"
        ],
        "correct_answer": "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج",
        "pass": 757
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم السابق لـ SPL؟",
        "options": [
            "بريد المملكة",
            "بريد الحرمين",
            "بريد الرياض",
            "مؤسسة البريد السعودي"
        ],
        "correct_answer": "مؤسسة البريد السعودي",
        "pass": 219
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد نظام “العنوان الوطني” كمرجع رسمي في التعاملات؟",
        "options": [
            "2010",
            "2013",
            "2016",
            "2020"
        ],
        "correct_answer": "2013",
        "pass": 662
    },
    {
        "question": "كيف ساهم البريد السعودي في تحسين التجارة الإلكترونية في المملكة؟",
        "options": [
            "إطلاق خدمات الدفع الرقمي",
            "إطلاق خدمات توصيل الطرود الدولية",
            "إطلاق منصة لبيع المنتجات",
            "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية"
        ],
        "correct_answer": "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية",
        "pass": 394
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إطلاق الهوية الجديدة لمؤسسة البريد السعودي؟",
        "options": [
            "2010",
            "2021",
            "2005",
            "1998"
        ],
        "correct_answer": "2021",
        "pass": 934
    },
    {
        "question": "ما هو الحد الأقصى للوزن المسموح به للطرود في خدمة البريد الممتاز؟",
        "options": [
            "20 كغم",
            "30 كغم",
            "50 كغم",
            "100 كغم"
        ],
        "correct_answer": "30 كغم",
        "pass": 527
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد البريد السعودي عضوًا في اتحاد البريد العالمي؟",
        "options": [
            "1929",
            "1946",
            "1927",
            "1973"
        ],
        "correct_answer": "1927",
        "pass": 117
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الأول لمؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "مصلحة البريد",
            "مديرية البرق والبريد والهاتف",
            "مؤسسة البريد",
            "إدارة البريد"
        ],
        "correct_answer": "مديرية البرق والبريد والهاتف",
        "pass": 503
    },
    {
        "question": "أي من الخدمات التالية يتم تقديمها ضمن خدمة “واصل عالمي”؟",
        "options": [
            "تسليم الطرود المحلية",
            "التسوق من المتاجر العالمية",
            "إرسال الطرود محليًا فقط",
            "تحويل الأموال"
        ],
        "correct_answer": "التسوق من المتاجر العالمية",
        "pass": 103
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من برنامج التحول الرقمي الذي أطلقه البريد السعودي؟",
        "options": [
            "تحسين الخدمات المالية",
            "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
            "زيادة عدد مكاتب البريد",
            "توسيع نطاق التسليم المحلي"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
        "pass": 601
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إصدار أول طابع بريدي سعودي؟",
        "options": [
            "1934",
            "1949",
            "1952",
            "1960"
        ],
        "correct_answer": "1934",
        "pass": 957
    },
    {
        "question": "كم عدد المرات التي يتم فيها تحديث عنوانك الوطني في العام الواحد؟",
        "options": [
            "مرة واحدة",
            "مرتين",
            "ثلاث مرات",
            "غير محدود"
        ],
        "correct_answer": "غير محدود",
        "pass": 370
    },
    {
        "question": "ما هي رسالة شعار SPL؟",
        "options": [
            "بريدك نحو العالم",
            "سبيلك للعالم",
            "نحو المستقبل",
            "خدمة أسرع وأفضل"
        ],
        "correct_answer": "سبيلك للعالم",
        "pass": 703
    },
    {
        "question": "ما هي الجهة الحكومية التي تتبع لها مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "وزارة المالية",
            "وزارة الاتصالات وتقنية المعلومات",
            "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
            "الهيئة العامة للبريد"
        ],
        "correct_answer": "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
        "pass": 691
    },
    {
        "question": "ما هي الخدمة التي تتيح للعملاء تتبع طرودهم باستخدام الهواتف الذكية؟",
        "options": [
            "تطبيق واصل",
            "تطبيق SPL Online",
            "خدمة تتبع عبر الإنترنت",
            "تطبيق طرود"
        ],
        "correct_answer": "تطبيق SPL Online",
        "pass": 985
    },
    {
        "question": "متى تم الاستحواذ على شركة ناقل من مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 604
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء وزارة البرق والبريد والهاتف؟",
        "options": [
            "1985",
            "1965",
            "1975",
            "1995"
        ],
        "correct_answer": "1975",
        "pass": 696
    },
    {
        "question": "متى بدأ البريد الجوي؟",
        "options": [
            "1929",
            "1930",
            "1935",
            "1932"
        ],
        "correct_answer": "1929",
        "pass": 769
    },
    {
        "question": "كم عدد القطاعات والإدارات في مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "18",
            "22",
            "26",
            "30"
        ],
        "correct_answer": "22",
        "pass": 257
    },
    {
        "question": "ماذا تعني كلمة سبل؟",
        "options": [
            "الطرق",
            "المكان",
            "الموقع",
            "الاتجاه"
        ],
        "correct_answer": "الطرق",
        "pass": 421
    },
    {
        "question": "ما هو رقم خدمة العملاء لمؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "19992",
            "19993",
            "19994",
            "19995"
        ],
        "correct_answer": "19992",
        "pass": 876
    },
    {
        "question": "ما اسم المساعدة الافتراضية في شات بوت؟",
        "options": [
            "حنان",
            "مها",
            "فاطمة",
            "رحاب"
        ],
        "correct_answer": "مها",
        "pass": 863
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التجزئة؟",
        "options": [
            "ريان الشريف",
            "عبدالله النعيم",
            "تركي الوشمي",
            "ساري شريح"
        ],
        "correct_answer": "تركي الوشمي",
        "pass": 635
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع المبيعات؟",
        "options": [
            "ريان الشريف",
            "عبدالله النعيم",
            "تركي الوشمي",
            "ساري شريح"
        ],
        "correct_answer": "ريان الشريف",
        "pass": 231
    },
    {
        "question": "المدة المتوقعة لتوصيل الشحن البحري لمكان المستلم؟",
        "options": [
            "20 يوم عمل",
            "25 يوم عمل",
            "30 يوم عمل",
            "35 يوم عمل"
        ],
        "correct_answer": "25 يوم عمل",
        "pass": 831
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة التي يوجد بها منافذ في محطات سابتكو؟",
        "options": [
            "طرود",
            "ممتاز",
            "سريع",
            "عاجل"
        ],
        "correct_answer": "عاجل",
        "pass": 174
    },
    {
        "question": "كم قيمة خدمة عاجل لجميع الوجهات؟",
        "options": [
            "140 ريال",
            "130 ريال",
            "120 ريال",
            "110 ريال"
        ],
        "correct_answer": "130 ريال",
        "pass": 563
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة التي تم التعاون بها مع المديرية العامة للسجون؟",
        "options": [
            "ضيف",
            "نزيل",
            "زائر",
            "مقيم"
        ],
        "correct_answer": "نزيل",
        "pass": 638
    },
    {
        "question": "كم قيمة رسوم الاشتراك في خدمة أوفر؟",
        "options": [
            "99 ريال",
            "199 ريال",
            "299 ريال",
            "399 ريال"
        ],
        "correct_answer": "199 ريال",
        "pass": 858
    },
    {
        "question": "كم عدد فروع مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "أكثر من 450 فرع",
            "أكثر من 550 فرع",
            "أكثر من 650 فرع",
            "أكثر من 750 فرع"
        ],
        "correct_answer": "أكثر من 450 فرع",
        "pass": 417
    },
    {
        "question": "العنوان الوطني (المختصر) يتكون من؟",
        "options": [
            "4 حروف و 4 أرقام",
            "3 حروف و 3 أرقام",
            "حرفين ورقمين",
            "حرف ورقم"
        ],
        "correct_answer": "4 حروف و 4 أرقام",
        "pass": 994
    },
    {
        "question": "الرمز البريدي يتكون من؟",
        "options": [
            "4 أرقام",
            "5 أرقام",
            "6 أرقام",
            "7 أرقام"
        ],
        "correct_answer": "5 أرقام",
        "pass": 856
    },
    {
        "question": "ما اسم الخدمة المقدمة والصادرة من الجهات الحكومية إلى الجهات الأخرى؟",
        "options": [
            "تجاري",
            "نزيل",
            "عالمي",
            "البريد الرسمي"
        ],
        "correct_answer": "البريد الرسمي",
        "pass": 299
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "نتحرك بخطى سريعة",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتحرك بخطى سريعة",
        "pass": 421
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "السلامة",
            "نتخطى دوما التحديات",
            "التميز",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتخطى دوما التحديات",
        "pass": 491
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "التحفيز",
            "المشاركة",
            "نتجاوز تطلعات عملائنا",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نتجاوز تطلعات عملائنا",
        "pass": 373
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الابتكار",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "نتحلى بالثقة والشفافية"
        ],
        "correct_answer": "نتحلى بالثقة والشفافية",
        "pass": 188
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "نتعاون ونتشارك معا",
            "الإنجاز",
            "المشاركة"
        ],
        "correct_answer": "نتعاون ونتشارك معا",
        "pass": 325
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "النزاهة",
            "نبدع ونبتكر لحلول المستقبل",
            "المسؤولية"
        ],
        "correct_answer": "نبدع ونبتكر لحلول المستقبل",
        "pass": 193
    },
    {
        "question": "إحدى قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "الإبداع",
            "النزاهة",
            "التميز",
            "نلتزم ببذل المزيد"
        ],
        "correct_answer": "نلتزم ببذل المزيد",
        "pass": 513
    },
    {
        "question": "ما هي الخدمة التي تعزز من حضورك في خرائط جوجل؟",
        "options": [
            "الناشر التجاري",
            "أعمال",
            "المتجر",
            "تواصل"
        ],
        "correct_answer": "الناشر التجاري",
        "pass": 717
    },
    {
        "question": "ما اسم القناة التي يتعرف فيه الموظف على جميع الخدمات المقدمة له؟",
        "options": [
            "تواصل",
            "معارف",
            "واعي",
            "ترابط"
        ],
        "correct_answer": "تواصل",
        "pass": 926
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الميل الأخير؟",
        "options": [
            "مؤيد موني",
            "تركي الوشمي",
            "ريان الشرف",
            "فهد الهديان"
        ],
        "correct_answer": "محمد الهديان",
        "pass": 782
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع تقنية المعلومات والخدمات الرقمية؟",
        "options": [
            "مؤيد موني",
            "تركي الوشمي",
            "محمد الهديان",
            "ريان الشريف"
        ],
        "correct_answer": "محمد الهديان",
        "pass": 266
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التسويق والمنتجات؟",
        "options": [
            "موري جميس",
            "ريان الشريف",
            "تركي الوشمي",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "موري جيمس",
        "pass": 124
    },
    {
        "question": "متى تم تأسيس الاتحاد البريدي العالمي UPU؟",
        "options": [
            "1890",
            "1874",
            "1860",
            "1850"
        ],
        "correct_answer": "1874",
        "pass": 518
    },
    {
        "question": "أين يقع مقر الاتحاد البريدي العالمي UPU؟",
        "options": [
            "سويسرا",
            "فرنسا",
            "أمريكا",
            "ألمانيا"
        ],
        "correct_answer": "سويسرا",
        "pass": 585
    },
    {
        "question": "كم عدد المكاتب التي تم تشغيلها بالهوية الجديدة سبل؟",
        "options": [
            "50",
            "60",
            "70",
            "74"
        ],
        "correct_answer": "74",
        "pass": 647
    },
    {
        "question": "في أي عام حصل البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل مكتب إدارة مشاريع على مستوى العالم؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 891
    },
    {
        "question": "متى حصلت مؤسسة البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل تجربة عملاء؟",
        "options": [
            "2023",
            "2022",
            "2021",
            "2020"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 986
    },
    {
        "question": "في أي عام حصل البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل مزود خدمات بريد المستلزمات الصحية؟",
        "options": [
            "2020",
            "2021",
            "2022",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 890
    },
    {
        "question": "متى تم تنظيم المؤتمر الاستثنائي الرابع للاتحاد البريدي العالمي في الرياض؟",
        "options": [
            "2017",
            "2019",
            "2021",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 312
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز القبة الهوائية في المدينة المنورة MPC؟",
        "options": [
            "2024",
            "2023",
            "2022",
            "2021"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 520
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز المعالجة في الدمام DPC؟",
        "options": [
            "2023",
            "2022",
            "2021",
            "2019"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 581
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على قطاعي رأس المال البشري والخدمات المشتركة؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "م. أحمد الجراد",
        "pass": 214
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على قطاعي العمليات وتقنية المعلومات؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "محمد تيجاني",
        "pass": 375
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على الشؤون المالية والقانونية والتنظيمية؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "سالم الرحيلي",
        "pass": 330
    },
    {
        "question": "من هو المشرف العام على الشؤون التجارية؟",
        "options": [
            "م. أحمد الجراد",
            "محمد تيجاني",
            "سالم الرحيلي",
            "د. سهيل تشودهري"
        ],
        "correct_answer": "د. سهيل تشودهري",
        "pass": 868
    },
    {
        "question": "متى تم افتتاح مقر شركة Infinite pl في المبنى الرئيسي في الرياض؟",
        "options": [
            "2024",
            "2023",
            "2022",
            "2021"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 645
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الاستراتيجية والتحول؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "ساري شريح",
        "pass": 795
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الشؤون المالية؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "عبدالله الحواس",
        "pass": 203
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الخدمات المشتركة؟",
        "options": [
            "م. عبدالله النعيم",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "م. عبدالله النعيم",
        "pass": 129
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع رأس المال البشري؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "مؤيد موني",
            "محمد اليعيش"
        ],
        "correct_answer": "محمد اليعيش",
        "pass": 727
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع الشؤون القانونية والتنظيمية؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "عبدالعزيز الفوزان",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "عبدالعزيز الفوزان",
        "pass": 444
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع التميز المؤسسي؟",
        "options": [
            "محمد العنزي",
            "ساري شريح",
            "محمد اليعيش",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "محمد العنزي",
        "pass": 645
    },
    {
        "question": "من هو نائب الرئيس لقطاع العمليات؟",
        "options": [
            "عبدالله الحواس",
            "ساري شريح",
            "خالد المحمد",
            "مؤيد موني"
        ],
        "correct_answer": "خالد المحمد",
        "pass": 707
    },
    {
        "question": "متى تم انشاء مركز المراقب والتحكم؟",
        "options": [
            "2019",
            "2020",
            "2022",
            "2023"
        ],
        "correct_answer": "2023",
        "pass": 113
    },
    {
        "question": "كم عدد قيمنا المؤسسية؟",
        "options": [
            "4",
            "5",
            "6",
            "7"
        ],
        "correct_answer": "7",
        "pass": 749
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتكاليف تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "المالية",
            "التسويق والمنتجات ",
            "المبيعات",
            "التجزئة"
        ],
        "correct_answer": "المالية",
        "pass": 239
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتطوير الأعمال تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "المبيعات",
            "التسويق والمنتجات",
            "التجزئة",
            "رأس المال البشري"
        ],
        "correct_answer": "المبيعات",
        "pass": 471
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة لسلاسل الإمداد تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "القانونية",
            "رأس المال البشري",
            "الخدمات المشتركة",
            "التسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "الخدمات المشتركة",
        "pass": 733
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للبريد الرسمي يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "التجزئة",
            "الميل الأخير",
            "المبيعات",
            "العمليات"
        ],
        "correct_answer": "العمليات",
        "pass": 376
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للحلول الصحية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "الميل الأخير",
            "المبيعات",
            "لتسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "الميل الأخير",
        "pass": 665
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للخدمات التقنية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "تقنية المعلومات والخدمات الرقمية",
            "رأس المال البشري",
            "القانونية"
        ],
        "correct_answer": "تقنية المعلومات والخدمات الرقمية",
        "pass": 844
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة لتجربة الموظف تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "رأس المال البشري",
            "الخدمات المشتركة ",
            "التميز المؤسسي",
            "التسويق والمنتجات"
        ],
        "correct_answer": "رأس المال البشري",
        "pass": 960
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للتسعير والربحية تندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "التسويق والمنتجات",
            "المبيعات",
            "التجزئة",
            "الخدمات المشتركة"
        ],
        "correct_answer": "التسويق والمنتجات",
        "pass": 936
    },
    {
        "question": "قسم التواصل الداخلي يندرج تحت أي إدارة عامة؟",
        "options": [
            "تجربة العملاء",
            "التميز المؤسسي",
            "الاتصال المؤسسي",
            "العنوان الوطني"
        ],
        "correct_answer": "الاتصال المؤسسي",
        "pass": 106
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للحسابات يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الخدمات المشتركة",
            "رأس المال البشري",
            "المالية",
            "القانونية"
        ],
        "correct_answer": "المالية",
        "pass": 105
    },
    {
        "question": "الإدارة العامة للاستراتيجية والنمو يندرج تحت أي قطاع؟",
        "options": [
            "الاستراتيجية وإدارة المحافظ",
            "التسويق والمنتجات",
            "المبيعات",
            "المالية"
        ],
        "correct_answer": "الاستراتيجية وإدارة المحافظ",
        "pass": 124
    },
    {
        "question": "كم عدد مراكز المعالجة الجديدة؟",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "correct_answer": "4",
        "pass": 631
    },
    {
        "question": "متى تم حصول مؤسسة البريد السعودي | سبل على جائزة أفضل بيئة عمل؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2024",
        "pass": 737
    },
    {
        "question": "سبل تكسر الرقم القياسي لأكبر طابع في العالم في عام؟",
        "options": [
            "2021",
            "2022",
            "2023",
            "2024"
        ],
        "correct_answer": "2021",
        "pass": 209
    },
    {
        "question": "العنوان يغطي كامل مناطق المملكة العربية السعودية بدقة ...",
        "options": [
            "1 متر مربع",
            "2 متر مربع",
            "3 متر مربع",
            "4 متر مربع"
        ],
        "correct_answer": "1 متر مربع",
        "pass": 949
    },
    {
        "question": "ما هو شعار سبل لفعالية اليوم العالمي للبريد 2024؟",
        "options": [
            "سبيلنا عبر الزمن",
            "سبيلك للعالم",
            "نتعاون ونتشارك معا",
            "نبتكر لحلول المستقبل"
        ],
        "correct_answer": "سبيلنا عبر الزمن",
        "pass": 604
    },
    {
        "question": "في أي عام تم تأسيس البريد السعودي كمؤسسة رسمية؟",
        "options": [
            "1926",
            "1934",
            "1952",
            "1965"
        ],
        "correct_answer": "1926",
        "pass": 959
    },
    {
        "question": "من كان أول من أسس البريد في المملكة العربية السعودية؟",
        "options": [
            "الملك فهد بن عبدالعزيز",
            "الملك سعود بن عبدالعزيز",
            "الملك عبدالعزيز آل سعود",
            "الملك فيصل بن عبدالعزيز"
        ],
        "correct_answer": "الملك عبدالعزيز آل سعود",
        "pass": 303
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الجديد لمؤسسة لبريد السعودي؟",
        "options": [
            "SPL",
            "بريد المملكة",
            "EMS",
            "بريد الخليج"
        ],
        "correct_answer": "SPL",
        "pass": 625
    },
    {
        "question": "ما هو الدور الذي لعبه البريد السعودي في فترة التوحيد؟",
        "options": [
            "توصيل الرسائل الملكية فقط",
            "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
            "توفير خدمات البريد داخل المدن فقط",
            "إرسال البريد إلى الخارج فقط"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز التواصل بين المناطق المختلفة",
        "pass": 126
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من إنشاء العنوان الوطني؟",
        "options": [
            "تنظيم الشوارع",
            "تسهيل الخدمات الحكومية",
            "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
            "تحسين النقل العام"
        ],
        "correct_answer": "عنوان رسمي يؤهلك للحصول على التعاملات الحكومية والتجارية",
        "pass": 173
    },
    {
        "question": "كم عدد الدول التي تمنحك خدمة \"عالمي\" عنوان مجاني بها ؟",
        "options": [
            "9",
            "10",
            "11",
            "12"
        ],
        "correct_answer": "11",
        "pass": 114
    },
    {
        "question": "ما هو دور البريد السعودي في موسم الحج؟",
        "options": [
            "توزيع الخرائط",
            "تقديم خدمات توصيل الهدايا",
            "تسهيل اتصالات الحجاج مع ذويهم",
            "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج"
        ],
        "correct_answer": "تقديم خدمات بريدية خاصة للحجاج",
        "pass": 817
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم السابق لـ SPL؟",
        "options": [
            "بريد المملكة",
            "بريد الحرمين",
            "بريد الرياض",
            "مؤسسة البريد السعودي"
        ],
        "correct_answer": "مؤسسة البريد السعودي",
        "pass": 941
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد نظام “العنوان الوطني” كمرجع رسمي في التعاملات؟",
        "options": [
            "2010",
            "2013",
            "2016",
            "2020"
        ],
        "correct_answer": "2013",
        "pass": 398
    },
    {
        "question": "كيف ساهم البريد السعودي في تحسين التجارة الإلكترونية في المملكة؟",
        "options": [
            "إطلاق خدمات الدفع الرقمي",
            "إطلاق خدمات توصيل الطرود الدولية",
            "إطلاق منصة لبيع المنتجات",
            "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية"
        ],
        "correct_answer": "تقديم حلول شاملة ومتكاملة لأصحاب المتاجر الإلكترونية",
        "pass": 899
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إطلاق الهوية الجديدة لمؤسسة البريد السعودي؟",
        "options": [
            "2010",
            "2021",
            "2005",
            "1998"
        ],
        "correct_answer": "2021",
        "pass": 518
    },
    {
        "question": "ما هو الحد الأقصى للوزن المسموح به للطرود في خدمة البريد الممتاز؟",
        "options": [
            "20 كغم",
            "30 كغم",
            "50 كغم",
            "100 كغم"
        ],
        "correct_answer": "30 كغم",
        "pass": 722
    },
    {
        "question": "في أي عام تم اعتماد البريد السعودي عضوًا في اتحاد البريد العالمي؟",
        "options": [
            "1929",
            "1946",
            "1927",
            "1973"
        ],
        "correct_answer": "1927",
        "pass": 606
    },
    {
        "question": "ما هو الاسم الأول لمؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "مصلحة البريد",
            "مديرية البرق والبريد والهاتف",
            "مؤسسة البريد",
            "إدارة البريد"
        ],
        "correct_answer": "مديرية البرق والبريد والهاتف",
        "pass": 380
    },
    {
        "question": "أي من الخدمات التالية يتم تقديمها ضمن خدمة “واصل عالمي”؟",
        "options": [
            "تسليم الطرود المحلية",
            "التسوق من المتاجر العالمية",
            "إرسال الطرود محليًا فقط",
            "تحويل الأموال"
        ],
        "correct_answer": "التسوق من المتاجر العالمية",
        "pass": 954
    },
    {
        "question": "ما هو الهدف من برنامج التحول الرقمي الذي أطلقه البريد السعودي؟",
        "options": [
            "تحسين الخدمات المالية",
            "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
            "زيادة عدد مكاتب البريد",
            "توسيع نطاق التسليم المحلي"
        ],
        "correct_answer": "تعزيز البنية التحتية الرقمية",
        "pass": 463
    },
    {
        "question": "في أي عام تم إصدار أول طابع بريدي سعودي؟",
        "options": [
            "1934",
            "1949",
            "1952",
            "1960"
        ],
        "correct_answer": "1934",
        "pass": 673
    },
    {
        "question": "كم عدد المرات التي يتم فيها تحديث عنوانك الوطني في العام الواحد؟",
        "options": [
            "مرة واحدة",
            "مرتين",
            "ثلاث مرات",
            "غير محدود"
        ],
        "correct_answer": "غير محدود",
        "pass": 421
    },
    {
        "question": "ما هي رسالة شعار SPL؟",
        "options": [
            "بريدك نحو العالم",
            "سبيلك للعالم",
            "نحو المستقبل",
            "خدمة أسرع وأفضل"
        ],
        "correct_answer": "سبيلك للعالم",
        "pass": 619
    },
    {
        "question": "ما هي الجهة الحكومية التي تتبع لها مؤسسة البريد السعودي | سبل؟",
        "options": [
            "وزارة المالية",
            "وزارة الاتصالات وتقنية المعلومات",
            "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
            "الهيئة العامة للبريد"
        ],
        "correct_answer": "وزارة النقل والخدمات اللوجستية",
        "pass": 515
    }
]
